<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
     Copyright (C) 2023 The Evolution X Project
                   2016-2022 crDroid Android Project
     SPDX-License-Identifier: Apache-2.0
-->
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <!-- PixelParts -->
    <string name="pixel_parts_title">Customisation Pixel</string>
    <string name="pixel_parts_summary">Configurer les paramètres spécifiques à l\'appareil</string>
    <string name="pixel_parts_warning_title">Avertissement</string>
    <string name="pixel_parts_warning_text">La plupart de ces fonctions dépendent de nœuds spécifiques du noyau pour fonctionner. Lorsque vous flashez un noyau personnalisé, vous risquez de perdre l\'accès à certaines de ces fonctionnalités. Vous êtes prévenu !</string>
    <string name="pixel_parts_dialog">OK</string>
    <string name="kernel_node_access_error">L\'accès au nœud du noyau a échoué ! Veuillez vous assurer que le chemin fourni vers l\'attribut sysfs ou procfs est exact, qu\'il dispose des autorisations appropriées et que les politiques SELinux sont correctement configurées.</string>
    <string name="tile_on">Activé</string>
    <string name="tile_off">Désactivé</string>
    <!-- Battery -->
    <string name="category_battery">Batterie</string>
    <string name="battery_info_title">Informations sur la batterie</string>
    <string name="battery_info_summary">Affichage de diverses informations sur la batterie</string>
    <string name="battery_info_refresh_title">Fréquence d\'actualisation</string>
    <string name="battery_info_refresh_summary">Définir la fréquence d\'actualisation des informations de la batterie (en secondes)</string>
    <string name="category_battery_info">Informations disponibles</string>
    <string name="technology_title">Technologie</string>
    <string name="technology_info_title">Informations technologiques</string>
    <string name="technology_info_message">    Li-ion (Lithium-ion):\n\nLargement utilisée dans les smartphones et de nombreux appareils électroniques, les piles Li-ion offrent une densité énergétique élevée, une conception légère, et un taux d\'autodécharge relativement faible.\n\n
    NiMH (Nickel Metal Hydride) :\n\nOffrant un bon équilibre entre capacité et coût, les piles NiMH sont couramment utilisées dans certains dispositifs.\n\n
    Li-poly (polymère de Lithium) :\n\nSimilaires aux piles Li-ion, Les piles Li-poly ont un facteur de forme flexible et léger. Ils sont souvent utilisés dans des appareils minces où l\'espace est une préoccupation.\n\n
    LiFe (Phosphate de Fer de Lithium) :\n\nOffre une durée de vie plus longue, une sécurité accrue, et une meilleure tolérance à la température, les piles LiFe sont couramment utilisées dans des applications priorisant la durabilité et la stabilité.\n\n
    NiCd (Nickel Cadmium) :\n\nUne technologie plus ancienne avec une densité d\'énergie réduite et une vitesse d\'autodécharge plus élevée, De nos jours, les piles NiCd sont moins courantes en raison de préoccupations environnementales.\n\n
    LiMn (Lithium Manganèse):\n\nUne variante de piles Li-ion, Les piles LiMn offrent une puissance et une stabilité élevées, ce qui les rend adaptées aux applications nécessitant un haut courant.\n\n
    Sur smartphones, Les piles Li-ion sont la technologie la plus couramment utilisée en raison de leur équilibre optimal en termes de performance, de capacité et de sécurité.
    </string>
    <string name="status_title">Statut</string>
    <string name="status_info_title">Informations sur le statut</string>
    <string name="status_info_message">    Inconnu :\n\nLe statut de l\'appareil est actuellement inconnu.\n\n
    Chargement :\n\nL\'appareil est actuellement en cours de chargement.\n\n
    Déchargement :\n\nL\'appareil est actuellement en train de décharger sa batterie.\n\n
    Pas en charge:\n\nL\'appareil est connecté mais ne charge pas activement sa batterie.
    </string>
    <string name="status_unknown">Inconnu</string>
    <string name="status_charging">En charge</string>
    <string name="status_discharging">En décharge</string>
    <string name="status_not_charging">Pas en charge</string>
    <string name="status_full">Chargée</string>
    <string name="usb_type_title">Type USB</string>
    <string name="usb_type_info_title">Informations sur les types d\'USB</string>
    <string name="usb_type_info_message">    Port aval standard (SDP):\n\nC\'est la forme la plus basique de connexion USB. Il peut être utilisé pour le transfert de données et pour l\'alimentation mais il ne dispose pas de fonctionnalités spéciales pour charger les appareils plus rapidement.\n\n
    Port de charge en aval (CDP):\n\nCe type de connexion USB prend également en charge le transfert de données, mais il peut fournir plus d\'énergie qu\'un port SDP. Cela signifie qu\'il peut charger des appareils plus rapidement tout en permettant le transfert de données. Des CDP ont été introduits dans la spécification de charge de la batterie USB (Révision 1.2), pour répondre au besoin de charger les piles des périphériques portables.\n\n
    Port de chargement dédié (DCP) :\n\nCe type de connexion USB ne supporte pas du tout le transfert de données. Il est seulement utilisé pour charger des périphériques et peut généralement fournir encore plus de puissance qu\'un port CDP. Le DCP est utilisé quand il y a besoin de plus de puissance pour charger un périphérique, mais aucun transfert de données n\'est nécessaire.
    </string>
    <string name="usb_type_unknown_or_not_connected">Non connecté ou inconnu</string>
    <string name="usb_type_standard_downstream_port">Port Standard en aval (SDP)</string>
    <string name="usb_type_charging_downstream_port">Port de charge en aval (CDP)</string>
    <string name="usb_type_dedicated_charging_port">Port de chargement dédié (DCP)</string>
    <string name="temperature_title">Température</string>
    <string name="temperature_info_title">Informations sur la température</string>
    <string name="temperature_info_message">La température désigne le degré de chaleur ou de froid, mesuré en Celsius (°C) ou Fahrenheit (°F). Les températures élevées peuvent affecter les performances et la durée de vie de l’appareil. Les plages de fonctionnement recommandées pour les smartphones sont généralement entre 0°C et 35°C (32°F et 95°F). La surveillance de la température assure que les appareils restent dans la plage de sécurité et évitent la surchauffe et les dommages.</string>
    <string name="temperature_unit_title">Afficher la température en Fahrenheit</string>
    <string name="capacity_title">Capacité actuelle</string>
    <string name="capacity_info_title">Informations sur la capacité</string>
    <string name="capacity_info_message">La capacité correspond au niveau de charge actuel de la batterie, représenté en pourcentage de sa capacité globale. Il indique le montant actuellement disponible par rapport à la capacité maximale. Surveiller le niveau de capacité en pourcentage permet d\'estimer la puissance restante de la batterie et de planifier la consommation d\'énergie en conséquence.</string>
    <string name="capacity_level_title">Niveau de capacité</string>
    <string name="capacity_level_info_title">Informations sur le niveau de capacité</string>
    <string name="capacity_level_info_message">    Inconnu :\n\nLa capacité de la batterie actuelle est inconnue.\n\n
    Critique :\n\nLa capacité de la batterie est critiquement faible. La charge immédiate est recommandée.\n\n
    Faible :\n\nLa capacité de la batterie est faible. Pensez à charger l\'appareil.\n\n
    Normal:\n\nLa capacité de la batterie est à un niveau normal.\n\n
    Élevé :\n\nLa capacité de la batterie est relativement élevée. Aucune charge immédiate n\'est requise.\n\n
    Plein :\n\nLa capacité de la batterie est à pleine capacité. L\'appareil est entièrement chargé.
    </string>
    <string name="capacity_level_unknown">Inconnu</string>
    <string name="capacity_level_critical">Critique</string>
    <string name="capacity_level_low">Faible</string>
    <string name="capacity_level_normal">Normale</string>
    <string name="capacity_level_high">Élevé</string>
    <string name="capacity_level_full">Pleine</string>
    <string name="current_title">Actuel</string>
    <string name="current_info_title">Informations sur le courant</string>
    <string name="current_info_message">Le courant désigne le flux de charge électrique dans un circuit, mesuré en milliampères (mA). La valeur actuelle indique le montant de la charge en cours de charge ou de sortie par un appareil. Surveiller la valeur du courant permet de suivre le flux de puissance et de gérer efficacement le processus de charge ou de décharge.</string>
    <string name="voltage_title">Tension</string>
    <string name="voltage_info_title">Informations sur la tension</string>
    <string name="voltage_info_message">La tension désigne la différence électrique potentielle dans un circuit, mesuré en volts (V), qui détermine le comportement et la fonctionnalité des appareils électriques. La concordance de la tension requise assure un fonctionnement correct de l\'appareil, tandis que des niveaux de tension incorrects peuvent causer des dommages ou un dysfonctionnement.</string>
    <string name="wattage_title">Puissance</string>
    <string name="wattage_info_title">Informations sur la puissance</string>
    <string name="wattage_info_message">La puissance désigne la quantité d\'énergie électrique consommée ou produite par un appareil. Il est calculé en multipliant la tension par le courant (Puissance = Tension × Courant). Comprendre la puissance aide à déterminer les besoins en puissance, les capacités de l\'appareil et assure un fonctionnement sécuritaire des appareils électriques.</string>
    <string name="health_title">Santé</string>
    <string name="health_info_title">Informations sur la santé</string>
    <string name="health_info_message">    Inconnu :\n\nL\'état de santé de la batterie est actuellement inconnu.\n\n
    Bon :\n\nLa batterie est en bonne santé et fonctionne correctement.\n\n
    Surchauffe :\n\nLa batterie subit une surchauffe, ce qui peut affecter ses performances et sa durée de vie.\n\n
    Morte :\n\nLa batterie est morte et ne fonctionne plus. Le remplacement est nécessaire.\n\n
    Surtension :\n\nLa batterie est en surtension, qui peuvent présenter un risque pour l\'appareil.\n\n
    Échec non spécifié:\n\nLa batterie a rencontré une panne non spécifiée, affectant ses performances.\n\n
    Froide :\n\nLa batterie connaît des conditions de température froide, qui peuvent affecter ses performances et sa capacité.
    </string>
    <string name="health_unknown">Inconnu</string>
    <string name="health_good">Bon</string>
    <string name="health_overheat">Surchauffe</string>
    <string name="health_dead">Morte</string>
    <string name="health_over_voltage">Surtension</string>
    <string name="health_unspecified_failure">Défaillance non précisée</string>
    <string name="health_cold">Froide</string>
    <string name="health_watchdog_timer_expire">La minuterie Watchdog expire</string>
    <string name="health_safety_timer_expire">La minuterie de sécurité expire</string>
    <string name="health_over_current">Surintensité</string>
    <string name="health_calibration_required">Calibrage requis</string>
    <string name="health_warm">Chaude</string>
    <string name="health_cool">Froide</string>
    <string name="health_hot">Chaude</string>
    <string name="cycle_count_title">Nombre de cycles</string>
    <string name="cycle_count_info_title">Informations sur le nombre de cycles</string>
    <string name="cycle_count_info_message">Le nombre de cycles indique le nombre de cycles de charge qu\'une batterie rechargeable a subi. Il indique l\'utilisation et le vieillissement de la batterie. La surveillance du nombre de cycles aide à estimer la durée de vie de la batterie et aide à déterminer si un remplacement est nécessaire.</string>
    <string name="stop_charging_title">Niveau de charge d\'arrêt</string>
    <string name="stop_charging_summary">Empêcher l\'appareil de se recharger au-delà d\'un certain pourcentage</string>
    <string name="start_charging_title">Niveau de charge de départ</string>
    <string name="start_charging_summary">Reprise de la charge à un pourcentage spécifique</string>
    <string name="stop_below_start_error">Le niveau d\'arrêt doit être supérieur au niveau de départ !</string>
    <string name="start_above_stop_error">Le niveau de départ doit être inférieur au niveau d\'arrêt !</string>
    <!-- Camera -->
    <string name="category_camera">Appareil photo</string>
    <string name="pixeltorch_tile_title">Torche Pixel</string>
    <string name="torch_strength_title">Puissance de la torche</string>
    <string name="torch_strength_summary">Régler la luminosité de la torche Pixel dans les réglages rapides</string>
    <!-- CPU -->
    <string name="category_cpu">CPU</string>
    <string name="power_efficient_workqueue_title">File de puissance efficace</string>
    <string name="power_efficient_workqueue_summary">Économiser de l\'énergie en reprogrammant le travail sur un noyau déjà éveillé</string>
    <!-- Display -->
    <string name="category_display">Affichage</string>
    <string name="hbm_title">Mode haute luminosité (HBM)</string>
    <string name="hbm_summary">Activer la haute luminosité</string>
    <string name="auto_hbm_title">HBM automatique</string>
    <string name="auto_hbm_summary">Activer la luminosité maximale en fonction de la lumière du soleil</string>
    <string name="auto_hbm_threshold_summary">Seuil (lux)</string>
    <string name="hbm_enable_time_summary">activer après (secondes)</string>
    <string name="hbm_disable_time_summary">désactivation après (secondes)</string>
    <string name="hbm_info">L\'utilisation prolongée du mode haute luminosité peut endommager l\'écran !</string>
    <string name="saturation_title">Saturation</string>
    <string name="saturation_summary">Contrôler le niveau de saturation de l\'écran</string>
    <string name="saturation_info">La modification du mode couleur dans les paramètres d\'affichage remplacera le niveau de saturation, ce qui nécessitera sa réapplication.</string>
    <!-- UiBench -->
    <string name="category_uibench">UiBench</string>
    <string name="jitter_test_title">Jitter</string>
    <string name="jitter_test_summary">Calculer l\'instabilité du rendu</string>
    <!-- USB -->
    <string name="category_usb">USB</string>
    <string name="usb2_fast_charge_title">Charge rapide USB 2.0</string>
    <string name="usb2_fast_charge_summary">Activer le mode CDP pour la charge rapide sur les ports USB 2.0</string>
    <string name="usb2_fast_charge_info">Attention : Tous les ports USB 2.0 ne supportent pas le mode CDP. Pour que les changements prennent effet, déconnectez et reconnectez le périphérique après l\'activation ou la désactivation de ce mode.</string>
    <!-- Custom seekbar -->
    <string name="custom_seekbar_value">Valeur : <xliff:g id="v">%s</xliff:g></string>
    <string name="custom_seekbar_default_value">par défaut</string>
    <string name="custom_seekbar_default_value_to_set">Valeur par défaut : <xliff:g id="v">%s</xliff:g>\nRester appuyer pour définir</string>
    <string name="custom_seekbar_default_value_is_set">Valeur par défaut définie</string>
</resources>
